\newHymn
\FirstLine{Stille Nacht"! Heilige Nacht"!}


\begin{verse}[\versewidth]
\indentpattern{000011}
\begin{patverse}
\FirstVerse{S}{tille} Nacht! Heilige Nacht!\\*
Alles schläft; einsam wacht \\
Nur das traute hoch heilige Paar.\\*
Holder Knab' im lockigen Haar, \\
Schlaf' in himmlischer Ruh!\\*
Schlaf' in himmlischer Ruh!
\end{patverse}
\pointtrans

\begin{patverse}
\flagverse{2} Stille Nacht! Heilige Nacht! \\*
Gottes Sohn, o wie lacht \\
Lieb' aus deinem göttlichen Mund,\\*
Da uns schlägt die rettende Stund'.\\ 
Jesus in deiner Geburt! \\*
Jesus in deiner Geburt! 
\end{patverse}

\begin{patverse}
\flagverse{3} Stille Nacht! Heilige Nacht!\\*
Die der Welt Heil gebracht, \\
Aus des Himmels goldenen Höhn,\\*
Uns der Gnaden Fülle läßt sehn, \\
 Jesum in Menschengestalt! \\*
 Jesum in Menschengestalt! 
\end{patverse}

\begin{patverse}
\flagverse{4} Stille Nacht! Heilige Nacht!\\*
Wo sich heut alle Macht \\
Väterlicher Liebe ergoß, \\*
Und als Bruder huldvoll umschloß\\
Jesus die Völker der Welt!\\*
Jesus die Völker der Welt!
\end{patverse}

\begin{patverse}
\flagverse{5} Stille Nacht! Heilige Nacht!\\*
Lange schon uns bedacht, \\
Als der Herr vom Grimme befreit \\*
In der Väter urgrauer Zeit \\
Aller Welt Schonung verhieß!\\*
Aller Welt Schonung verhieß!
\end{patverse}

\begin{patverse}
\flagverse{6} Stille Nacht! Heilige Nacht!\\*
Hirten erst kundgemacht \\
Durch der Engel Alleluja, \\*
Tönt es laut bei Ferne und Nah:\\
``Jesus der Retter ist da!''\\*
``Jesus der Retter ist da!''
\end{patverse}


\end{verse}

\Hpoet{Joseph Mohr}{1816}

